<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: cotidiano | brunocarvalho.net]]></title>
  <link href="http://brunocarvalho.net/blog/categories/cotidiano/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://brunocarvalho.net/"/>
  <updated>2018-09-18T19:47:39-03:00</updated>
  <id>http://brunocarvalho.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Bruno Carvalho]]></name>
    <email><![CDATA[brunowcs@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Empregos morrem e empregos nascem]]></title>
    <link href="http://brunocarvalho.net/blog/2016/10/04/empregos-morrem-e-empregos-nascem/"/>
    <updated>2016-10-04T12:10:36-03:00</updated>
    <id>http://brunocarvalho.net/blog/2016/10/04/empregos-morrem-e-empregos-nascem</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/digitau.jpg" alt="" /></p>

<p>No Brasil funciona assim:</p>

<ul>
<li><p>Itaú Digital = Desemprego</p></li>
<li><p>Uber = Desemprego</p></li>
</ul>


<p>Passamos da era agrícola, industrial, o mundo já está entrando na era pós tecnológica. Porque será que apenas no Brasil não dá certo? Será que nosso País não evoluiu ao ponto de entender que o mundo mudou?</p>

<p>Em vários lugares a era digital foi melhor para o consumidor, está claro que proibir o progresso e o desenvolvimento para manter empregos antiquados será menos efetivo e pior para todos! Alguns dos empregos mais desejados hoje não existiam a 10 anos atrás, estamos entrando em uma era de novas oportunidades, entenda que empregos morrem e empregos nascem.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Prazer Bruno Carvalho!]]></title>
    <link href="http://brunocarvalho.net/blog/2016/06/13/prazer-bruno-carvalho/"/>
    <updated>2016-06-13T15:34:46-03:00</updated>
    <id>http://brunocarvalho.net/blog/2016/06/13/prazer-bruno-carvalho</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Olá pessoal,</p>

<p>Nesse meu primeiro post, vou falar um pouco sobre o  intuito desse blog.</p>

<p>Bem&hellip; para começar, as escritas por aqui serão bem informal e técnicas, então prenda-se apenas o proposito.</p>

<p>Essa ideia já é velha, mas venho adiando por muitos longos anos, porem recentemente tive a necessidade de relembrar alguns procedimentos executados há um bom tempo atrás, e fiquei tanto tempo pesquisando nas minhas mídias externas e na internet que agora tomei a iniciativa de documentar tudo em um só lugar, assim quando quiser compartilhar algo e relembrar algo pesquiso aqui!  :)</p>

<p>Concluindo&hellip; esse será meu disco virtual, onde vou compartilhar com todos meus estudos, ideias, implementações e procedimentos do meu dia a dia&hellip;</p>

<p>Qualquer coisa comente, critique, ajude a enrique os posts o importante é a troca de experiências e conhecimentos.</p>

<p>Quem sou eu? <a href="/about/index.html">Sobre</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
