<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: cephdaysp | brunocarvalho.net]]></title>
  <link href="http://brunocarvalho.net/blog/categories/cephdaysp/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://brunocarvalho.net/"/>
  <updated>2018-09-18T19:47:39-03:00</updated>
  <id>http://brunocarvalho.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Bruno Carvalho]]></name>
    <email><![CDATA[brunowcs@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Um pouco sobre o Ceph Day SP 2017]]></title>
    <link href="http://brunocarvalho.net/blog/2017/10/27/um-pouco-sobre-o-ceph-day-sp-2017/"/>
    <updated>2017-10-27T11:09:02-03:00</updated>
    <id>http://brunocarvalho.net/blog/2017/10/27/um-pouco-sobre-o-ceph-day-sp-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/ceph/cephday0.png" alt="" /></p>

<p>Na última Quarta-feira(25/10) rolou o primeiro Ceph Day SP e o primeiro na América Latina organizado e realizado pelo nosso Manager Comunity Leonado Vaz e nosso amigo da Savant Marcos Sungaila, além de grandes patrocinadores como RedHat, Canonical, Suse entre outros&hellip;</p>

<p>Para quem não teve a oportunidade de estar presente perdeu um grande dia. Discutimos sobre a nova versão do Ceph, custos x performance, implementações, cases e principalmente o futuro do SDS</p>

<p><img src="/images/ceph/cephday1.png" alt="" /></p>

<p>A chegada da nova versão Luminous LTS que já é uma realidade, virou um divisor de águas no mundo do Software Define Storage(SDS) com várias melhorias como o novo backend BlueStorage que leva o Ceph a um nível de performance 2x mais rápido eliminando a camada do filesystem, além de grandes melhorias em toda sua estrutura.</p>

<p>Precisando de baixa latência e alta performance? O Ceph te entrega, tivemos uma palestra da Intel, uma das grandes colaboradoras do código, falando sobre Ceph com All-Flash.</p>

<p><a href="https://software.intel.com/en-us/articles/using-intel-optane-and-intel-3d-nand-technology-with-ceph-to-build-high-performance-cloud">SSDs to Build High-Performance Cloud Storage Solutions</a></p>

<p>Para os amantes do Zabbix como eu, o novo serviço de gerenciamento do Ceph(ceph-mgr) foi ampliado com vários módulos python, um deles exporta o status geral do cluster para o Zabbix habilitando o modulo no Ceph e configurando o template no zabbix.</p>

<pre><code class="bash">$ ceph zabbix config-set zabbix_host zabbix-server.local
$ ceph zabbix config-set identifier ceph.local
</code></pre>

<p>Para os amantes da interface GUI. Agora será possível ter um dashboard no Ceph de forma simples.</p>

<pre><code class="bash">$ ceph mgr module enable dashboard
</code></pre>

<p>Acesse <a href="http://you_active_mgr_host:7000/">http://you_active_mgr_host:7000/</a></p>

<p><img src="/images/ceph/cephday2.png" alt="" />
<img src="/images/ceph/cephday3.png" alt="" /></p>

<p>Outra grande novidade, agora já é possível fazer Erasure Coding tanto em RBD quanto em CephFS, que antes só era possível com object. Na mudança para o BlueStorage será possível suporta compressão de dados, trazendo mais economia no armazenamento.</p>

<p>E tem muito mais vindo por ai! Eu particularmente estou ansioso para o tão esperado QoS que está por vir na próxima versão ou dedup que será excelente para galera de backup. Aguardem que isso será só o começo da evolução que o Ceph vem trazendo para o mundo do Software Define Storage.</p>

<p>Referências:</p>

<p><a href="http://ceph.com/releases/v12-2-0-luminous-released/">http://ceph.com/releases/v12-2-0-luminous-released/</a></p>

<p><a href="http://ceph.com/community/new-luminous-dashboard/">http://ceph.com/community/new-luminous-dashboard/</a></p>

<p><a href="http://ceph.com/community/new-luminous-zabbix/">http://ceph.com/community/new-luminous-zabbix/</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
