<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: linux, | brunocarvalho.net]]></title>
  <link href="http://brunocarvalho.net/blog/categories/linux/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://brunocarvalho.net/"/>
  <updated>2018-09-12T17:44:36-03:00</updated>
  <id>http://brunocarvalho.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Bruno Carvalho]]></name>
    <email><![CDATA[brunowcs@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Orquestração com Juju da Canonical]]></title>
    <link href="http://brunocarvalho.net/blog/2017/06/26/orquestracao-com-juju-da-canonical/"/>
    <updated>2017-06-26T18:14:34-03:00</updated>
    <id>http://brunocarvalho.net/blog/2017/06/26/orquestracao-com-juju-da-canonical</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/juju/juju1.png" alt="" /></p>

<h3>O que é o Juju?</h3>

<p>Juju é uma ferramenta open source de modelagem de aplicações desenvolvida em Go pela Canonical a mesma empresa que desenvolve o Linux Ubuntu.</p>

<p>Com Juju é possível  implementar, configurar, gerenciar, manter e dimensionar aplicações em nuvens públicas e privadas de uma forma rápida e eficiente bem como servidores físicos,  OpenStack e contêineres. O Juju pode ser usado tanto em linha de comando ou através de uma interface GUI</p>

<h3>Como é feito a “Mágica”:</h3>

<p>A partir dos charmes é possível realizar a criação de toda uma infraestrutura no nivel de configuração da maquina virtual, instalação e configuração das aplicações, interligações de dependências, tanto na AWS, Google, Azure, OpenStack entre outras nuvem suportadas ou diretamente no Bare-Metal.</p>

<h3>Mas que desgraça é esse Charme?</h3>

<p>O charme define tudo o que você conhece de forma colaborativa sobre a implantação da aplicação. Tudo o que você precisa fazer é usar qualquer charme disponível (ou escrever o seu próprio), e a aplicação correspondente será implantada em segundos, em qualquer nuvem, servidor físico ou máquina virtual.</p>

<p>O Charme nada mais é do que um receita de instalação e configuração com gerenciamento de dependencias e interligações nescessárias para sua aplicação funcionar em uma nuvem ou em um bare-metal.</p>

<h3>Juju então é igual ao Chef, Puppet, Ansible e cia?</h3>

<p>Não! O Juju orquestra e escala aplicações em nuvens, ele está uma camada acima dos gereciadores de configurações, mas podemos usar todos juntos perfeitamente.</p>

<p>O puppet, Chef e Ansible são ótimas ferramentas para escrever arquivos de configuração. Por trabalhar uma camada acima, o Juju concentra-se nas operações de longo prazo necessárias para manter esse software em execução ao longo do tempo, independentemente da máquina na qual ele está sendo executado. O charme do Juju para um aplicativo inclui (entre outras coisas) toda a lógica para escrever arquivos de configuração para as aplicações, essa lógica em si pode ser escrita em qualquer linguagem ou ferramenta que o desenvolvedor do charme preferi.</p>

<p>É comum que as pessoas comecem a criar um charme juntando Puppet ou Chef ou outros scripts que eles atualmente usam para automatizar a configuração do ambiente. Se o charme vai estar escrevendo e atualizando a configuração para o aplicativo, e já existem ferramentas para abstrair esse arquivo de configuração na sua linguagem preferida (Puppet,Ansible, etc&hellip;), então use isso no charme!</p>

<p>Como podemos ver o Juju consegue reunir várias ferramentas de  automação, deixando você livre para criar seus charme com suas receitas e ferramentas favoritas, ainda melhor, dois charmes diferentes de diferentes equipes que usam ferramentas diferentes trabalharão felizes juntos para implantar uma solução.</p>

<p><img src="/images/juju/juju2.png" alt="" /></p>

<h3>Veja como é fácil instalar o Juju no Ubuntu Xenial</h3>

<p>Para fins de teste vamos instalar o juju com o LXD, que no caso poderia ser uma nuvem ou um bare-metal</p>

<pre><code>$ sudo apt install lxd zfsutils-linux
</code></pre>

<p>Para usar o LXD, seu usuário deve ser um membro do grupo lxd, verifique com o comando abaixo provavelmente já vai estar.</p>

<pre><code>$ groups
</code></pre>

<p>Ao executar o comando abaixo, aceite todas respostas padrão nas configurações iniciais do LXD, ou mude caso achar melhor.</p>

<pre><code>$ sudo lxd init 
</code></pre>

<p>LXD agora está basicamente configurado para funcionar com Juju.</p>

<h3>Instalando JUJU:</h3>

<pre><code>$ sudo add-apt-repository --update ppa:juju/stable
$ sudo apt install juju
</code></pre>

<p>Tanto para LXD, Bare-Metal ou nuvem será necessário a criação de um controle para gerenciar.</p>

<pre><code># juju bootstrap localhost lxd-test 
</code></pre>

<p>Isso pode demorar alguns minutos, pois o LXD deve baixar uma imagem do linux.</p>

<p>Uma vez concluído o processo, veja se o controlador lxd-test foi criado com o comando abaixo:</p>

<pre><code># juju controllers 
</code></pre>

<p>O comando a seguir mostra o controlador, modelo e o usuário atualmente ativo:</p>

<pre><code>#  juju whoami 
</code></pre>

<p>Implantando um aplicativo com Juju.</p>

<p>O comando abaixo vai até o Juju store pega um charme pronto chamado mediawiki-single e manda instalar no ambiente LXD que configuramos no inicio.</p>

<pre><code># juju deploy cs:bundle/mediawiki-single 
</code></pre>

<p>Após este comando, podemos verificando sua implementação:</p>

<pre><code># juju status
</code></pre>

<p>Comando de acesso ao ambiente criado</p>

<pre><code># juju ssh id_machine
</code></pre>

<p>Acesso GUI, o comando abaixo exibirá a URL de acesso a interface web do Juju.</p>

<pre><code># juju gui
</code></pre>

<p>Pegando a senha da controladora criada para logar no Juju Gui.</p>

<pre><code># juju show-controller --show-password
</code></pre>

<p>Mais comandos do Juju.</p>

<pre><code># juju help commands
</code></pre>

<p>Caso não queira realizar a instalação, a canonical disponibilizou um demo da sua interface GUI: <a href="https://demo.jujucharms.com/">https://demo.jujucharms.com/</a></p>

<p>Nos próximos posts irei apresentar:</p>

<p><a href="http://brunocarvalho.net/blog/2017/08/01/palestra-openstack-day-sp-2017/"> - Juju com Cloud OpenStack </a></p>

<p><a href="http://brunocarvalho.net/blog/2017/08/21/gerenciando-bare-metal-com-metal-as-a-service-maas/">- MaaS para integração do Juju com Bare-Metal </a></p>

<p>-Deployando Ceph com Juju.</p>

<h3>Referências</h3>

<p><a href="https://jujucharms.com/docs/stable/">https://jujucharms.com/docs/stable/</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
